<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>anime on Luyana Kat</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/tags/anime/</link>
        <description>Recent content in anime on Luyana Kat</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://twobwithkat.github.io/tags/anime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Đường hầm mùa hạ. Lối thoát của sự biệt ly</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/2.png" alt="Featured image of post Đường hầm mùa hạ. Lối thoát của sự biệt ly" /&gt;&lt;p&gt;      Lâu lắm rồi mới có thời gian xem Anime ở rạp. Một phần vì thời gian vừa rồi công việc bận bộn quá, mà anime chiếu rạp thì cũng ít khi được xếp suất chiếu mà người thường có thể xem được nên tôi có đi xem bộ này. Bộ này thì bên nhật chiếu khá lâu rồi và Novel của nó cũng khá là nổi nên mình có tò mò muốn đi xem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Về nội dung thì khá mới lạ với mình, dù cho mình cũng đọc khá nhiều bộ về kiểu xuyên không thời gian cũng như chia cắt thời gian rồi, nhưng với bộ này thì mình khá ấn tượng về các tình tiết về đường hầm, cũng như lá phong và câu chuyện xung quanh hai nhân vật chính.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Anime được chuyển thể từ tác phẩm gốc cùng tên của tác giả Yamemei và được đăng trên Gagaga Bunko. Tác phẩm đã đạt giải tiểu thuyết mới xuất sắc nhất năm tại giải Shogakukan 2018. Sau đó được Clap chuyển thể.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;overall&#34;&gt;Overall&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Về Hình ảnh:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Tới hình ảnh thì tôi chắc không thể khen một mình Clap được thay vào đó tôi cũng phải nói đến những người đứng sau: team Kusanagi Art, đây là một studio chuyên vẽ background nổi tiếng khi tạo ra những khung cảnh vừa đẹp nhưng cũng rất nghệ thuật qua các tác phẩm khác gồm: Game Final Fantasy x, Anime gần đây Lycoris Recoil, gundam 00, No non biyori, magi, No.6, highschool of the dead, Fullmetal Alchemist Summer render time v.v.v&amp;hellip; Trong The Tunnel to summer hình ảnh được vẽ rất là đẹp, mọi thứ đều kỷ càng và chi tiết. Cái tôi thích nhất ở hình ảnh đó là cách sử dụng màu khi tác phẩm tập trung nhiều vào màu đơn sắc điều này làm cho nhân vật trở nên nổi bật trong khung hình nhưng cũng mang rất nhiều ẩn dụ cũng như góp phần truyền tải nội tâm nhân vật thay cho độc thoại ( gần như trong tác phẩm không sử dụng độc thoại, điều này sẽ làm người xem tự tìm hiểu nhân vật nhiều hơn là dọn sẳn). Cách sử dụng máy quay của Clap cũng là một điểm cộng khi làm tôi nhớ tới IG và WIT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/3.jpeg&#34;
	width=&#34;1500&#34;
	height=&#34;2000&#34;
	srcset=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/3_hua1727b5ce6031d02957a9498d7aa34a8_278566_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/3_hua1727b5ce6031d02957a9498d7aa34a8_278566_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;75&#34;
		data-flex-basis=&#34;180px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Track:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Trong the Tunnel to summer thì các bài hát được mở lên rất tình cờ, nhấn mạnh tâm trạng, cảm xúc của nhân vật, tạo ra một bầu không khí vừa có chút u sầu nhưng mặc khác cũng nhấn mạnh lên sự nhiệt huyết, tình cảm, lãng mạn, ngọt ngào và mong muốn của nhân vật. Soundtracks trong tác phẩm không quá đặc biệt, cũng không quá hay nhưng đủ xây dựng cảm xúc người xem dần qua các phân cảnh. Ngoài Soundtracks ra thì còn có sounds,tức là những âm thanh thực tế như tiếng tàu, tiếng chim, dòng người qua lại, những bước chân hay từng hơi thở của nhân vật. Những cái này tưởng chừng như là nhỏ nhưng những sự chân thật này tạo nên sự gần gủi đến người xem, từ đó chúng ta lại dễ đồng cảm cũng như thấu hiểu cho những cảm giác mà nhân vật đã trải qua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Sơ qua thì câu chuyện của tác phẩm xoay quanh 2 nhân vật Kaoru và Anzu một học vừa chuyển trường. Cả 2 tình cờ phát hiện ra đường hầm Urashima, một đường hầm đặc biệt khi thời gian bên trong khác biệt với bên ngoài, một khả năng đặc biệt là khi người vào hầm chạy vào khoảng khắc nhất định họ sẽ đạt được điều họ muốn. Nhưng thời gian là cái giá để họ trả lại.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/1.png&#34;
	width=&#34;2856&#34;
	height=&#34;1606&#34;
	srcset=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/1_hu341af15f3ee1c6e52b15364d62f5f83d_5093600_480x0_resize_box_3.png 480w, https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/1_hu341af15f3ee1c6e52b15364d62f5f83d_5093600_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;177&#34;
		data-flex-basis=&#34;426px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;những-điều-ẩn-dấu-maybe&#34;&gt;Những điều ẩn dấu (maybe)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tại sao lại là đường hầm?
Tác phẩm lấy cảm hứng từ The Door into summer  của Robert A. Heinlein. Mà cả 2 đều lấy thời gian là từ khóa trong đường hầm.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Khi bạn đi xuyên qua đường hầm dài ở biên giới, điểm đến  ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sẽ là xứ tuyết&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Snow Country&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;      Trong Spirit Away, đường hầm là nơi kết nối giữa 2 thế giới và trong các bộ phim kinh dị thì đường hầm tượng trưng cho ranh giới giữa trần gian và cõi chết. Từ tiêu đề, có thể suy ra rằng &amp;ldquo;Tunnel to Summer, Goodbye Exit&amp;rdquo; là sự kết hợp giữa trải nghiệm bước vào một thế giới khác và sự thay đổi thời gian của nó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/4.png&#34;
	width=&#34;3360&#34;
	height=&#34;2100&#34;
	srcset=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/4_hu7537e89a637aadf308b05ce6c249a67e_6331096_480x0_resize_box_3.png 480w, https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/4_hu7537e89a637aadf308b05ce6c249a67e_6331096_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;160&#34;
		data-flex-basis=&#34;384px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Liệu có thể nói rằng nó là một câu chuyện xoay chuyển được dẫn dắt bởi tình yêu? Đúng! Theo một khía cạnh tích cực thì tình yêu là thứ sửa chữa vết thương lòng, tình yêu tạo sự ấm áp, thậm chí thay đổi thế giới quan trong mắt bạn, hơn hết nó có thể thay đổi dòng chảy thời gian. Một nụ hôn dù chỉ một khoảng khắc nhưng với &amp;ldquo;họ&amp;rdquo; nó như là vô tận. Ngoài ra câu chuyện còn là cách ta nhìn nhận cuộc sống qua 2 nhân vật chính. Một chàng trai sống bằng cách nhìn về quá khứ, cậu có mong muốn sửa lại lỗi lầm ngày xưa, cậu muốn quay lại thời điểm mà gia đình cậu hạnh phúc. Có một mô típ quen thuộc trong anime đó là một số nhân vật thường đeo tai nghe, điển hình và biểu tượng nhất là Shinji từ Neon genesis Eva và trong Tunnel to summer cũng vậy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/7.jpeg&#34;
	width=&#34;3335&#34;
	height=&#34;1425&#34;
	srcset=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/7_hu1bab7d3a5cb0507c1a7e1e8fd85debec_468229_480x0_resize_q75_box.jpeg 480w, https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/7_hu1bab7d3a5cb0507c1a7e1e8fd85debec_468229_1024x0_resize_q75_box.jpeg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;234&#34;
		data-flex-basis=&#34;561px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      Nhân vật khi đeo tai nghe thường có thể sẽ tượng trưng cho cách họ tự tạo bức tường vô hình giữa bản thân và xã hội xung quanh, họ bị ám ảnh bởi những sự cố trong quá khứ, cách nhìn và lời bàn tán xung quanh dẫn đến việc họ luôn mang theo tai nghe để tránh xa những điều đó và một cô gái có mong muốn tiến về tương lai để trở thành một mangaka. Qua ta phẩm, nó giúp tôi một phần nhìn lại quá khứ của mình, những chuyện không tốt, những gì ta đánh mất, những gì ta không chọn, nhìn vào nó để đối mặt với những điều đó. Những gì ta Đánh mất, hay không chọn không có nghĩa đưa ta vào đường cụt thay vào đó nó tạo ra một hướng đi và lựa chọn khác trong tương lai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/6.png&#34;
	width=&#34;3360&#34;
	height=&#34;2100&#34;
	srcset=&#34;https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/6_hu7537e89a637aadf308b05ce6c249a67e_6802032_480x0_resize_box_3.png 480w, https://twobwithkat.github.io/p/%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng-h%E1%BA%A7m-m%C3%B9a-h%E1%BA%A1.-l%E1%BB%91i-tho%C3%A1t-c%E1%BB%A7a-s%E1%BB%B1-bi%E1%BB%87t-ly/6_hu7537e89a637aadf308b05ce6c249a67e_6802032_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;160&#34;
		data-flex-basis=&#34;384px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nhìn vào quá khứ là để hướng về tương lai&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;rate&#34;&gt;Rate&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;7.5/10 (Đoạn cuối rush vkl)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
