<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on Luyana Kat</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on Luyana Kat</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://twobwithkat.github.io/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Archives</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://twobwithkat.github.io/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>About</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/about/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://twobwithkat.github.io/about/</guid>
        <description>&lt;img src="https://twobwithkat.github.io/about/sakura.gif" alt="Featured image of post About" /&gt;&lt;p&gt;Một chiếc page nhảm nhí để lưu trữ lại những bộ anime cũng như movie, cũng có thể là game và sách, vài suy nghĩ vớ vẩn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Đây không phải là page review phim x 3,14&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vì lười viết tiếng Anh nên mình sẽ viết blog này bằng tiếng Việt nhé :))&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;whoami&#34;&gt;whoami?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dead person on internet, buyfag, uji someday&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lùn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;twoB&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lịch-sử-fansub&#34;&gt;Lịch sử Fansub&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;       Hồi mà những bộ Anime bản quyền chưa được mua nhiều và chiếu phổ thông như bây giờ, thì có những Fansub đã âm thầm mang đến những bản dịch thuật mà chẳng cần lợi nhuận, mình cũng thuộc thành viên của một nhóm trong số họ. Thật sự mình rất ấn tượng bởi những gì họ đóng góp về công cuộc dịch thuật. Từ những hành động nhỏ nhất trau chuốt lại văn phong cho đến tìm ra từng nghĩa của những kanji cấp độ khó. Điều đáng nói ở đây là: &amp;ldquo;Những bản dịch luôn miễn phí.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;not-translated-by-a-wibu&#34;&gt;Not translated by A Wibu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;       Đến thời điểm hiện tại thì có lẽ Anime bản quyền đã phổ cập rất nhiều trên các kênh truyền thông như FPT, Danet, hay cả đến ông lớn Netflix cũng đã mua một phần lớn mảng Anime để chiếu. Điều này thật tốt, vì những người dịch thuật sẽ được trả tiền, số tiền có lẽ phần nào cũng xứng đáng với công sức của họ khi bỏ ra nhiều giờ đồng hồ liền để đổi lấy cho các bạn 23 phút xem ấy, thực sự mà nói, mình rất trân trọng những con người hết lòng vì dịch thuật.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       Tuy nhiên thì những bản dịch trên các kênh phương tiện lại không thỏa mãn mình cho lắm: Bỏ hậu tố trong tên của người Nhật. Ví dụ như trong manga &lt;code&gt;Gotoubun no Hanayome&lt;/code&gt;, bản dịch của NXB Kim Đồng đã cắt hết thành phần hậu tố trong tên của 5 chị em, vốn là để phân biệt qua cách xưng hô của nam chính -&amp;gt; Lệch với những gì tác giả đã xây dựng. Ngoài ra, khi dịch thuật thì đa số người dịch sẽ phải hướng văn phong sao cho hợp &lt;code&gt;thuần phong mĩ tục nhất với Việt Nam&lt;/code&gt; -&amp;gt; Well, not wibu at all. Còn rất nhiều thứ khác nữa nhưng tất nhiên chỉ là cảm nhận chủ quan của bản thân mình thôi.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mục-đích-của-blog-này&#34;&gt;Mục đích của Blog này&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;       Tất nhiên mục đích của blog này không phải để bóc phốt những bản dịch của các trang truyền thông chính thức hay gì cả, đây chỉ là nơi lưu trữ memories và những &amp;ldquo;thứ&amp;rdquo; mình thích mà thôi. Mình chỉ muốn nói rằng minh rất trọng và ngưỡng mộ những con người đã âm thầm mang đến cho chúng ta những bản dịch thuật hoàn hảo nhất mà chẳng kể công hay lấy một đồng: Những Fansub của ngày xưa&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;another-me&#34;&gt;Another me&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://luyanakat.github.io/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;~\Check my Blog&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Links</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/links/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://twobwithkat.github.io/links/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Some links to go another page of me&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Search</title>
        <link>https://twobwithkat.github.io/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://twobwithkat.github.io/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
